Pour convertir la distance de la nébuleuse de la Tarentule en kilomètres, nous devons utiliser la conversion suivante :

1 année-lumière (a.l.) est égale à environ $\num{9,461} \times 10^{12}$ kilomètres.

La nébuleuse de la Tarentule est située à $\num{160000}$ années-lumière de la Terre.

La distance en kilomètres $d$ est donnée par : 
\[d = \text{distance en années-lumière} \times \text{kilomètres par année-lumière}\]

Donc,
\begin{align*}
  d &= \num{160000} \times \num{9,461} \times 10^{12}\\
  &=\num{1,51376} \times 10^{18}
\end{align*}



Donc, la nébuleuse de la Tarentule se situe à environ $1,51\times 10^{18}$ kilomètres de la Terre.